今日要求老細加人工

係呢間工程公司做咗2年文員仔

今年開始我哋team leader 俾多咗幾份project 我做

又近年尾做review ,約咗老細討論下年嘅職位同人工

結果俾老細踩到一文不值，話我個位可有可冇，唔會加到好多人工俾我，下年繼續做文員仔

我認我係廢，ou商科仔，但兜口兜面話我可有可冇，不如乾脆啲直接炒咗我好過

疊埋心水轉工 佢加你都唔好留

自己走啦

你都識講文員仔 你老細講得啱 佢廢事比個假希望你

我覺得佢借啲意逼我走

升高級文員？

原來今日扭升職加薪果條廢柴係你
我話你知，你咁嘅人才係我地公司簡直浪費
不如你早走早着啦！我見金拱門仲請緊人

躝啦屌

唔走？你有無尊嚴嫁

肯定要走 除非想俾佢食死你一世

等多一個月加人工就走

梗係玩嘢博佢炒
工程公司文員 你都唔洗旨意加好多

你辭職走佢就鳩縮既啦，你而家縮既比佢拋柒到你就輸既啦

你可有可冇

工程公司最冇用就係文員講真工程師唔洗講都自動加，文員求其請個中五都得大

任何人都可取代

但我做緊工程師做嘅嘢
畫cad， 審submission, ， 計dialux, power, lighting, 少部分mcb

而家幾錢

15k

佢又冇講錯
你有咩獨特價值？
可以簽名？舌燦蓮花奶得掂大sir?行內有威望上下家會俾面你？同班supplier熟識講價買到平嘢？定識得多人幫到手搵生意？

定係乜柒都冇，做下文件，出下單，得閒出mail跟下進度就以為自己好做到嘢呀？

轉工喇

呢啲佢最多咪分返比班eng做，有你冇你都冇分別

屌你老母

要加人工你要有bargaining power先得，出去搵份高人工啲既人， 有offer 俾佢睇佢唔加你咪走囉

求人不如求己，係有料自己搵過份啦

冇料

你知唔知咩叫工程野你講嗰d中五都做到，有冇落地盤睇，有冇得簽名，有冇屌住班師傅，坐係office畫畫寫寫就係工程師？

文員就係咁唔值錢平日好景咁當狗咁加少少比你，唔好景第一時間炒撚左你

唔小心del左server d file

我係你就快手學到BS或者EE HD/Degree top
文書野唔值錢
識落tender/有個牌簽名先叫有價值

讀多個deg 做真工程師 移民都快啲

讀緊hd bse

寧願佢炒我

FYI我做back office岩岩上個月加完20%人工，公司全年零收入，炒左5分1人，而家我1年經驗岩岩過30k

咁既時勢都唔係冇得加人工既，有d金科玉律要記住
一、你幫公司搵到錢(唔一定sales，例如有絕招r funding，做pitching)，自然有say
二、你幫公司慳到錢，慳既價值用你幾年人工去計都有突，佢都好大機會加比你(streamline operation process, maximize cost-effectiveness, etc)
三、千祈唔好諗自己做幾多野，要諗自己有幾replaceable，佢用你而家既人工容唔容易請到你咁既人，梗加要justify加完人工之後咁差既時勢，市場上容唔容易用新人工搵到做到你份工既人
四、同老世sell自己既時候一定係要講story，講future，睇而家係好蠢既sell法，佢要將你未來價值price-in係而家到

得閒再分享下

趁疫情蝦你姐

你啱 ching

一定係啦..不過樓主忍下 搵住工先 ~
係未你都要走,
咁講即係西 一係你西 一係你公司西

多謝你分享啊ching,..我會嘗試套用喺下家

唔洗客氣
希望幫到你

後生仔 捱下啦

你套策略好似投資股票嘅未來價值

有無諗住讀返工程？做開邊範工程
係唔係做sub con? 我公司可以請你，18K 返六日, 做到嘢一年加你幾k, 送你讀degree

第一年有冇人工加？

真話係難聽啲

你有冇尊嚴? 真係覺得唔值錢?

冇料咪冇得揀lo

辭職啦

俾你做工程師好無？

文員仔，仲要鯨大

多謝你先ching，不過6日真係唔掂，長短周可以接受

佢為你好姐，洗唔洗屌人老母

返多幾年工你就明公司除左老闆唔會無左邊個唔得
你只係公司入面既一塊爛鳩齒輪
你唔做請個新既返黎咪一樣做到
睇到自己咁撚重要

講中哂就屌人老母

係邊到讀 ？夜校？

佢都講得出你可有可無即係唔驚你走啦，咁你唔走就7

再黎就問自己點解可有可無喇

我得閒都幫我老母拖地抹地，咁我係仔定老母

人哋都要有替代品先
你可有可無

你放上黎問又要再俾兒登仔屌多獲 何必呢

咁你要求加到幾多

講真，如果係咁 不如轉工好過

聽你講野同ive果堆建造業學徒一樣on99
埋到位實習以為自己係大工咁想揀野做唔聽師傅話
學下分先啦莊閒 文員同事

17k

乜真係會有人同老細開口講加人工
咁樣求番黎，就算真係加左俾你，老細對你印象都唔好啦下話

我做緊嘢超越咗一般文員仔所做的職責
要求加多少少人工 好正常吧ching

你屋企環境點先，係咪可以比你同佢講唔做再搵工？
如果屋企 support 到，唔使屌返佢轉頭，好來好去，比信佢走。
佢要你，自然會加人工留你。

如果你都認同佢講你個位可有可無，咁就比佢食住，做落去你都唔開心。不如襯後生早走搏其他機會。

13% 都唔算過份
走啦巴打 寧願出去搵份16K都唔好留係到
唔難搵掛應該

岩呀，呢啲低職位，你唔做出面大把人做啦依家仲要咁多人失業添

屌柒完佢, 即走, 走左你有一日發逹唔比咩??? 香港西工太撚多.....

咁你咪走囉柒頭 你留喺度咪即係佢冇講錯你咪又係要搖頭擺尾成隻狗咁乞佢錢
講咁多做咩 有料就直接走 再加上文員仔係垃圾㗎啦 其實佢冇講錯

巴打係咪港島返工

主要係老細年中透過team leader 話我知打算轉我post，到我今日問老細先知係一個誤會

無玩啦，我而家
踢場
同客開會
同客飲酒食飯叫雞直落
扑期
夾圖
上submission
審vo/上vo
畫圖
同廠夾/追出貨
簽名
落標
落手落腳，

每日返14個鐘，都係得3雞幾咋，您又唔係唔知呢行老撚土講論資排輩，啲廢老郁啲都5、6雞起跳。

真叻仔嘅，咪做到好睇有人R您過檔/入業主，咁您咪有say叫得高囉。個問題係您有無本事自己一個推得郁壇嘢先？

無，咪努力下先囉。

如果你覺得自己做到工程師嘅工作
而佢比得15K 你，咁就辭職啦
當休息下，考慮真係讀工程學位
到你真係做到工程師嗰時諗返自己做過嘅算唔算工程師專業

樓主 我公司請你 19k 5日 12日大假 得閒中意嘅幫吓手做工程師嘢就ok

答咗就自爆啦

幾錢先
依家幾歲先
走咪走
香港咁多公司..

問下佢要唔要受精卵辣

通常一係劈炮一係叫加人工，好正常
唔係諗住香港老細會自動自覺加下麻..

腦細一早想佢走,今年可以用低價搵返個3大fg

係我就即場屌返佢轉頭，跟住即走啦屌！你話咁樣成件事係唔撚係好撚型！？

自己知自己事
我只係做緊部分有關工程師嘢
亦都唔要求睇齊工程師人工

咁叻可以考慮出去自己開公司

躝啦好有愛咩

巴打
老實講你個degree唔係讀engine
比你做到識飛都攞唔到牌
疊埋心水讀個engine degree啦如果真係想發展

見到上邊問，你未答，我就估到呢個數.

即刻屌佢老母 轉工 狗都唔屌

比老闆咁樣一嘢插埋黎點忍到一諗起老闆句說話就咩動力都無哂早走早著當留返少少尊嚴比自己

醒條好路比你

入證劵行掛RA.兩年後做RO

至少搵4萬

屌你老母係engine公司你係狗都不如
不如你搵第間公司可以做返人算啦

咁奀都做，係愛定責任呀

我係你老細就會同你講明呢啲野暑假自然會請intern 做。

你其實只係頂緊冇intern 果段時間。

都講到出曬面
好心就自己識趣啦
佢想你自己走連錢都唔洗補比你

老闆都咁睇你，其實辭得職㗎喇
佢都講到出面加唔多比你，做多幾年個位都唔升幾多
不如去第二間做返你degree 相關
或者真係再進修，唔好比佢睇死，再讀個工程degree 做返
可能真係為自己啖氣，但都對自己發展有好處

坑鳩你腦細啦

呀屌你 我話就話工程師 但真係如你所講乜柒都無

我要求唔高，只係加多我2-3k都唔得？

啱呀，人爭一口氣，就算辭左職要揸兜都唔好咁冇骨氣仲留係度

樓主玻璃心，溫室小花咁梗係唔屌得

我挑！你覺得自己唔止價呢個價咪走囉！你呢啲ae 仔求其周圍都請到 唔好睇自己咁重要

憑你肯飲酒叫雞直落 出賣人性 比6皮野又點話 你咁猛料

學飯民啦 唔係你炒我 係...

要聽真話？

你老細講得岩 你又唔係工程師 文員仔係可有可無
出面求其請個識打字都做到啦
好聽d坐office 難聽d譚仔呀姐分分鐘都多人工過你
我係你就搵過份有前途既工

冇用? d文件你得閒做咩
真心冇用? 容易取代又真既

不如我咁講啦，呢個世界唔會有知恩圖報嘅老細，您做多咗佢唔會多謝您，您做到仆街佢都覺係應份嘅，但您學到嘅係跟自己一世，唔好望啲老細搵到戈時會望您半眼。

學上邊師兄話齋，一係您幫佢R到嘢返黎做，一係您幫佢慳到錢，否則您晌佢眼中，永遠都只會係「支出」。

所以您唯一可以做嘅，就係不佔一咁學，不停咁搵比得起錢請您嘅公司，直至去到某個位您開始想求安穩，就疊埋心水搵一間叫係試正嘅長坐。

出黎打工同老細講「無功都有勞」，一係您太天真，一係您入社會時間唔夠長。

文員仔收撚皮啦

咁都有啲憨居佬上到房齋瞓嘅反正都係開公司數，飲到路都行唔到上房瞓下都得掛。

不過呢行係真係好撚老土，係要劈黎劈去先開心，對係咁，對判頭都係咁，好似唔飲得係罪咁。

講得無錯 樓主根本認唔清自己地位😂

工種係咁
同其他工程師比你真係可有可無
換個角度睇你老闆哄你又對你好
你3，4年後先知醒咁仲慘

所以你一係就hea做 一係諗計轉職位
一樣價錢點解要做多野？

轉行啦，一係就讀個ENGINE DEGREE

畫圖睇下畫乜 builder arch, E&M consultant 或者BIM manager 都好撚高人工. 不過要真係識畫

轉po落地盤行轉 睇下你係咪真實力麻

老老實實,文員要請都請個女,唔做得都可以
地盤佬對著都無咁火,做嘢都行得順啲
好多時根本唔太多技術問題,而係人嘅關係先會令工程出問題

我公司岩岩請左個fresh grad admin都18k+1500飯錢 一日工作量1粒鐘做哂 平時煲下戲睇下youtube

有咩公司唔係

高質

你同佢傾咗啲咩

佢話你個位可有可無，
去到你到聽變咗你可有可無？

文員仔永遠係文員仔，
早啲點醒你先係對你好，留你係到氹你就一世文員仔
唔通做資深文員仔二十年經驗就有前途喇咩
你要嘅係轉做一啲有價值嘅位

除咗畫下CAD其他都唔係值錢嘢
仲要出面繪圖講緊都係16.5-22K左右

二次傷害我的玻璃心
係我個位可有可冇

驚春

兒登仔

你仲未訓醒，
以為自己做多咗野就巴之閉
諗職唔職責行錯咗方向，你要嘅係高價值，
唔係講多勞多得，執紙皮阿婆會唔夠你勤力？執完再執報紙再執汽水罐再拎去賣埋，夠多職責未

首先ro經驗證監會要求係3年或以上
仲有邊有咁多ro俾你做

老老實實 學完咪走
唔跳又點加人工

何況聽你講你都唔係讀依行

加上你做嘅嘢 真係是但搵個落手做嘅𡃁仔都可以學得識

都係個句，
以為自己巴之閉，
上嚟求安慰變求恥笑

Ching本身勁姐 fg 都25

講下你憑咩？

要求唔高，只係減你2-3k得唔得？

我係上嚟學嘢
講真 前面班比較難聽嘅留言
比唔上今日老細對我嘅言語

無論邊行都好，老細用10K請人交到30k功課，佢只會覺得自己叻自己英明，唔會覺得你underpay

出去搵個offer走人好過，如果份工少對外同人有交流連俾人挖角機會都少一倍

工程師值錢在唔只識計數
仲有要壓埸 同人夾野 對政府部門解話 同埋 舞掂client

你做果D gradE 返一星期工就上手
唔值錢

我就係一個無用既工程仔
但做文員野乜7都唔識 等加人工同升職

轉工

人哋嘅言語諗嚟做乜
你有本事就係人哋擦你鞋啦後生仔
唔好怪人對你講嘢難聽
係你溫室小花初出社會矇盛盛唔知斤兩自取其辱

幾難聽你咪又係唔敢爆個老細一獲之後走

畀人講都咁仲忍，忍條毛咩，屋企有十幾口要養定點，不過呢啲工都唔方高人工，咁你應該唔係好等錢洗

做人做到畀人咁話法都唔爆，真係難聽啲講句，真係一啲骨氣都冇

明唔明玻璃心呢個詞係點解
傷害到你嘅唔係其他人，係你識自己碎嘅玻璃心
聽野都有問題，曲解咗人哋講嘅野仲係到嬲，同人溝通有障礙好唔好意思叫人加你2-3k?

老土講句，公司比錢你黎學野？
學野唔撚識係學校學？

同埋返工老細比錢你任屌架啦，有本事咪兜野拍枱辭職
能力你又無，野你又交唔到比老細，又要人地唔屌你
你不如返屋企做兒子唔好打工啦

咁係你好彩唔係應份

同佢攬炒，驚閪佢

香港地幾時開始文員覺得自己好重要，咁人地咁努力讀專科，考牌黎做咩，你去移民，文員都唔當專業啦

忙唔代表好有用 取替唔到
當有d野係急到老細淨係會搵你幫手先得
你就有個個價值係到

睇下自己有咩技能，你講嗰畫圖交下文件夾期，我暑期工都做緊啦

出黎做野 一係講實力 一係講運
我實力差d 咁岩好遇到和平大佬

樓主冇運咪認真做隻低薪狗我完全睇唔出工程文員有咩咁重要，我以前做有個文員走左，唔洗一日請返第二個，畫圖嗰d等同成個公司除左清潔嗰個係人都識，讀過下大學都識啦

唔會加到好多人工俾我

呢個時勢有份工 加啲咪算係咁

好多人返工當學習咁我洗撚睇你有冇學歷有冇證書有冇經驗，請個人返黎學咪夠，當我依到大學啊

講真 出黎做野 唔好以為間公司無左你就唔掂
睇得自己太高唔好成間公司幾十人幾百人
無左你又咪係咁樣運作

其實係會有只係唔會係文員，冇學歷冇經驗冇證書，想人地做咩留住你

無學歷唔緊要，咪誠意同低人工搭夠，
追曬成個post ,
樓主乜撚專業資格都無又交唔到貨又要r人工，
到今時今日佢老細唔炒佢都偷笑啦
做工程仲要溫室小花咁唔屌得，
落site 都唔知比地盤佬溶左未
跟手又上連登開post d 地盤佬唔尊重d 文員

仲要咬返人哋先好笑
我哋無見過佢老細架喎，
剩係聽佢一面之詞都企佢老細個邊都未意識到係咩問題

見佢講自己係ou商科仔就見到佢對眼生到牛角尖咁高，
而家講做野，中學生就唔可以做得叻過你咩
廢嘅係個人，你話你係港大醫科你都係廢

亂都只會亂一排，
野做做下就會上手，
有d case 直頭抄住record 改少少就交得貨

睇樓主反應就知係工程公司做唔耐，都做得唔夠深入，比人屌兩句就屌返人老母未有牌之前，師傅又屌你，班工程佬又屌你，老細又屌你，d客又屌你，業主大判二判三沙四沙順撚住屌，屌到化=你畢業啦，仲敢叫人加人工

你走咗啲嘢都係分俾AE做，多圖畫咪請返個繪圖員
唔開心就走啦
出糧俾你咋，唔洗講感情
有料好快搵多過之前

真落西屌到化，對住大sir好似狗咁文員仔點會明

跟住個唔識欣賞你嘅老闆，再努力都冇用。

我係佢轉行算鳩數啦，商科仔都係做會計岩d

有料先好講人識唔識欣賞
無料就唔好講喇

商科仔通病出黎做野個個當自己天之驕子，我港大畢業都冇佢地咁串

咪一鳩樣以為自己巴閉
係有分別嘅，做啱科有機會做得好啲，唔洗係低層到以為自己懷才不遇

屌你咪用個ou仔代表哂我地啦

每份工散仔預左比人屌架啦
佢都痴撚線，一入去憑咩唔洗食豬頭骨做下欄野
真係以為自己天之驕子

當年做工程有個商科仔入黎，叫佢幫手執野佢話我入黎唔係做依d成間公司個個都呆左，洗唔洗比間大班房佢啊

商科好多都係咁

我都係商科，不過都知無料既時候都識吞聲忍氣
唔係好似樓主咁撚大牌

人地係工程公司入面明日之星黎架
唔加佢人工幾皮野係公司有眼不識樓主啦
下話?

你有料入去屌鳩老細都會加你人工

申利 今年加左人工

做文員緊係去main con做
鳩下鳩下 又唔會多野做 花紅雙糧好撚過D sub仔

你可以學下城大

簡單黎講係吃力不討好

以為自己大支野 其實做黎做去都係下欄
出去轉多幾份工睇多D個世界同市場啦世侄

依個世代講技術能力，好多香港人仲停留係勞力方面獅子山下精神，牛都勤力啦，香港真係追唔上世界

老實講句，consultant 請個GradE都係18k, 佢好難比到17k你喎。GradE叫佢做乜都得，design畫圖出submission，去到傾積落西check野出tender, 做埋admin果份都得。你又肯唔肯好似GradE咁chur法先?

經濟差腦細係惡D 我都成日想走

RA？

你依D最多叫做HD畢業EA做既野....仲要冇HD,連AE都唔做得

你開post個故事都自爆左啦

我已經差唔多係咁嘅情況

你冇相關HD,所以要落名果陣落唔到你名

你又知？

我唔係想帶出你冇under pay, 但如果個submission唔係咁直白要諗d non typical scheme再去說服bd批呢？你無讀過真係比下去，你連上去同呀sir開口既機會都唔會有，人地第一句同你講搵個識野既上黎同我傾已經收你皮。呢行人人都覺得自己underpay, 由其晚晚OT既GradE,你老細加你人工同GradE睇齊，佢點說服大老細加比你？佢背後比GradE日日講佢點lead條team?除非你讀完個HD/degree, 多左相關既cert,先有原因加比你

呢行就係咁，workload/責任同人工係唔成正比，同樣你上面既工程師，好多都三大出黎，佢地同屆既bba, 出面撈得好過佢地好多啦，佢地都未拍抬叫加人工啦，你一個non engine友真係覺得自己有say?

17k可以請到hd eng fg了
市道唔好仲可以請到degree
只可以講文書升極都只係文書
你aim better就唔好做文書
但個老細把口臭到咁
人工真係包唔到 搵工啦

炒個可有可無文員仔
請返個fg大波妹
賺晒

其實係年中嘅時候 我個team leader 有話過老細打算轉我post，加上又到年尾review，我先膽粗粗走去問，結果係我攞嚟衰

冇追哂上面d po
但civil/structure本科degree grad e行scheme的話
打得既隨時跑到人工3,4倍既數 又做到t3
site+office 入則批則 tender開會同時做到
唔知樓主咩discipline啦 唔知憑咩同正牌三大/poly爭

會計呢行個工作環境應該仲高壓啲
就算老細唔西
啲客都西啦

前線科文都開始要讀書啦
做工程唔讀書
分分鐘地盤佬都冇得你做

我唔知屌你嗰啲係咪真係行內人
但我見過嘅工程文員都唔會畫cad、計數
一嚟唔應該文員做，唔你文員職責，起碼都畀啲AE/EA做
二嚟你畀個文員計數自己都信唔撚過啦

除非你係超小型公司得十幾個人嗰隻

人工係用你老細 覺得你重唔重要 重來唔係你做咗幾多
你做得多野 佢覺得冇咗你會請唔番or要做多好多野去補位 你重要咪加人工
依家老細都話你可有可冇 即係你做嘅野 係好唔重要 可能好多文員仔都係做緊你做嘅野
走吧啦

你講到咁點解唔做Eng?
利申工程狗做細個時都係做差唔多野但要睇埋地盤，反而文職野多數自己做埋，印O&M，出信都要自己做埋。

講得咁直接咁mean

Ching有料

屌,成世做文員呀

但gradE 人工有8-9千蚊係資助
變相間公司係一萬蚊請個大學生做你做啲嘢

所以佢咪係ou仔囉永遠唔識長大咁，以為自己好勁好重要，冇左佢唔得咁

指出你講既野有咩問題 就咁激動做乜鳩

淨係問一問你cad圖畫乜？ tender換個框當shop drawing？ 定包晒bw,rcp, csd, 洗唔洗你排埋制房？

排retail and car park lighting, 少部分rcp，csd同bw冇接觸，有排過下牛房

讀到degree 啦，咁做工程sub仔都想有培養到人上去做engine幫公司搵錢嘅，做到嘢讀書個十萬八萬都唔算咩錢